Comparons les coefficients correspondants à chaque colonne.

\begin{align*}
  C_1 & = \frac{2,5}{2} & C_2 & = \frac{3,75}{3} & C_3 & = \frac{8,5}{7} & C_4 & = \frac{22}{16} \\
  C_1 & = 1,25          & C_2 & = 1,25           & C_3 & \approx 1,21    & C_4 & = 1,375         \\
\end{align*}

On constate que les coefficients ne sont pas égaux donc la masse d'oranges n'est pas proportionnel au volume de jus.